粉嶺六旬漢意外喪子飲酒痛哭 遭操普通話男子嫌棄聲浪過大圍毆致死

六旬漢因喪子在粉嶺一間士多痛哭，但疑因聲浪太大，引起他人不滿。六旬漢因此和兩人打鬥，期間被「爆樽」，事後不治。其中一名涉打鬥的無業漢莊銘慶(40歲)被控一項誤殺罪。他否認控罪，案件今開審。

控方案情指，60歲死者彭福祥的21歲兒子，於案發前數天在內地遇上交通意外去世，死者因此非常傷痛。於2015年7月10日中午，莊和另一男子劉清潮(48歲，清潔工人)在粉嶺圍的炳記士多飲啤酒，約飲了10枝。而死者於下午5時到達，當時死者的姪兒等人亦在場。當時死者自責要為兒子的死負責，其妻子之後亦到達安慰死者，但死者情緒激動，痛哭大叫。

劉之後以普通話叫死者等人不要大聲說話，死者姪兒道歉，並解釋死者喪子。惟劉之後仍指摘死者嘈吵，甚至稱死者兒子的死或可能是死者的錯。死者聽罷，拿起椅子衝向莊和劉，雙方因此打鬥，以拳頭互打。期間，死者遭推跌倒地，並遭莊和劉腳踢，而劉用玻璃樽打死者的頭兩次，莊則用樽打死者的頭三次。

報警後，死者被送往北區醫院救治，之後轉送威爾斯親王醫院，但最後搶救無效，於同月12日去世，而死者的死因為頭部嚴重受創。

咁就一家團聚啦

幫蝗蟲？

驚閪咩，喺香港打死人，響大陸人個朵，一啲事都冇，不過唔好打死D咁出名就得啦

你係咪覺得自己好好笑？

2017年

我都好想知結局係點

個仔死左喊都唔俾？

而劉用玻璃樽打死者的頭兩次，莊則用樽打死者的頭三次。

鐵頭功？

道德撚全面進場

最多判3 幾年

咁你係咩？撐蝗撚？

喜劇黎架

清潔工人同死者姪仔唔幫拖？

哩個post一出好多人出黎spin

60歲死者彭福祥的21歲兒子，於案發前數天在內地遇上交通意外去世，死者因此非常傷痛

睇戲成日隨隨便便就爆樽 其實玻璃樽都好硬

兩邊都係蝗 唔係自相殘殺咩

《嚎哭喪子漢遭毆打後斃命 無業漢脫誤殺罪》

六旬漢因兒子在大陸車禍喪生，2015年7月12日於粉嶺圍一士多借酒消愁，卻因哭喪聲浪太大引起鄰桌不滿，並且爆發打鬥，結果喪子漢在打鬥兩天後傷重不治。至於鄰桌兩人則被捕，控以誤殺罪名。其中一人不認罪，上周三(16日)起於高院原訟庭受審。7人陪審團今日(24日)退庭商議裁決，經過逾4小時商議後，以5比2大多數裁定其罪名不成立。至於另一名被告則在開審前承認誤殺罪，將於明早(25日)接受判刑。

本案被告莊銘慶(40歲、無業)聞悉自己脫罪後表現平靜。審訊時，控方證人聲稱目睹被告用玻璃樽扑案中死者彭福祥(60歲)的頭三下，而辯方則指被告在跟警方錄口供時，說過他雖在現場，但並無打過死者，只是在糾纏時因自衞推過死者。

今早法官在指引陪審團時表示，本案另一被告劉清潮已經認罪及承認毆打死者，陪審團要考慮被告與劉是夥同犯罪。如陪審團裁定他們不是夥同犯案，並且相信被告說法有可能是真，便應判被告罪名不成立。至於劉清潮，就將於明日上午求情及接受判刑。

睇清楚 死者個仔係強國度出事死
即係單嘢係蝗vs蝗 背景打個和 唔會無事

真係好周星馳戲feel
FF李力持係做權貴打人果個,跟住打死人之後走仲要講句:叫咗你咪嘈架啦

父子都死喺支那人手上

誤殺喪子漢「不求輕判」 洗車工囚5年

【明報專訊】六旬漢因喪子自責，在粉嶺圍一間士多借酒消愁，兩男子疑不滿他嘈吵，3人引發打鬥。六旬漢頭部受傷送院，兩日後不治。新來港洗車工人早前承認一項誤殺罪，昨呈上求情信指不求輕判，只望向死者妻子及法庭道歉。法官接受被告有悔意，判他入獄5年。

係圍村打死原居民再無罪釋放

其中一名涉參與打鬥的酒客否認誤殺罪名，案件今於中午12時退庭商議。5男2女陪審團退庭商議4小時後，以5比2裁定被告莊銘慶一項誤殺罪名不成立，被告當庭釋放。

係強國出事死=蝗？

5 年咁少

咪係 殺人淨係坐五年

坐得仲少過梁天琦

支那人個名係香港真係打橫行都得

喊大聲D都俾狗打…D狗真係惡過撚

好撚癡線

控方有證人話佢打過
辯方冇證人證明佢冇打過都冇罪?

父子都係俾蝗蟲害死

唔知個老母會點諗

殺人五年

願你一家喺中國長命百歲，食假嘢食唔死，喺醫院半天釣

以後香港人出街戴返個鋼盔先好出門口
支那畜有特權大撚晒

粉嶺圍班原居民唔係姓彭既咩
點解會無人幫手

支那殺人犯判得仲輕過梁天琦 香港法治

施君龍謀殺>誤殺，最後又係只係坐咗五年
腥港好波

香港人唔係討厭人大聲講野咩？你話大聲係咪應該批鬥？

香港人係香港係二等公民黎
條命分分鐘仲賤過大陸人

圍村佬

連登仔其實平均年齡係幾多
講野冇腦之餘仲好冇人性

低俗喜劇又一預言

新來港洗車工人

40歲果件最狼死打人頭三下
咁都可以判無事?
班陪審團on9架?有晒證人
蝗真係大撚晒, 當街殺人都可以一個5年一個無事

同步化
快撚D去埋港島區,等班建制撚受下苦先啦

仆街支耶

以退為進支耶狗

香港法治

支那人真係有特權

分分鐘班陪審團係愛港力啲人

你落去陪佢地啦

肯定你係正宗香港人，有咩mean咗先，
唔理對錯

咩世界

個阿爸應該浩園啦勇武過好多人
但係冇置他人死地決心可惜在呢點

當時死者自責要為兒子的死負責，痛哭大叫。

劉之後仍指摘死者嘈吵，甚至稱死者兒子的死或可能是死者的錯。死者聽罷，拿起椅子衝向莊和劉，雙方因此打鬥。

GoogleMap:
係正圍村入邊
平時都好少外人
點解會有支那蝗蟲入村

香港人一早做左二等公民

試下單野係香港人做 睇下會唔會淨係判5年

係香港 講普通話 大陸人 仲惡過哂班警察法官

犯左法坐監自動輕判

希望條友入左去出唔返黎

法治精神

原居民
攞著數幫政府
比蝗蟲踩到上心口

打三次頭部 都係控誤殺？
利申 唔識法律

租俾蝗蟲

一個爆三次樽，一個爆兩次樽！

咁點撚樣可以判到一個坐五年，一個當庭釋放呀？

放曬d 殺人犯嚟香港

陪審團判梁天琦暴動罪成立，而支那人殺人就大愛包容，

真係好撚嘢！香港豬閪真係唔死都冇用！

個仔喺大陸死唔等於個啊伯係大陸人

班陪審團真係on9架wor

香港殺人無預謀嘅一律誤殺，點會罰得重

所以香港豬閪民族個個都係同犯！

屌你老母真係痴撚線
希望殺死人個兩個仆街冚家產死無全屍

上求情信不求輕判

仆街支那豬

五毛狗廿四小時都有人番工

大人 我諗佢唔會再犯架啦

香港人條命真係cheap

個仔大陸死，然後自己俾大陸人打死

今早法官在指引陪審團時表示，本案另一被告劉清潮已經認罪及承認毆打死者，陪審團要考慮被告與劉是夥同犯罪。如陪審團裁定他們不是夥同犯案，並且相信被告說法有可能是真，便應判被告罪名不成立。至於劉清潮，就將於明日上午求情及接受判刑。

佢呢個指引同直接叫陪審團判佢無罪有咩分別
所有辯護者說法都有可能係真架啦

咁都係誤殺唔係謀殺
有冇法律撚可以講下點解唔係謀殺誤殺交替控罪

啲大陸佬火上腦成撚日好易打死人 咁就十幾20年
戇鳩到震

法律喎，公義喎，我真係得啖笑

諗起中學讀中史 分晒幾等人
香港人最低賤點打點殺都冇事

求情信指不求輕判，只望向死者妻子及法庭道歉。法官接受被告有悔意，判他入獄5年。

識玩

如果有一千幾百萬賠返
咪誤殺囉

睇完好撚嬲 班蝗蟲冚家鏟啦

我屌，都係掉下野，一個7年一個5年。法官食屎。

屌 粉嶺圍都比d死支那人入侵 你老尾 淨返個老婆點算

司法真係已死

可能同一個法官

人至賤則無敵！

屌 打死人當庭釋放？
This is hong kong

近北區公園，村口又係行人天橋出入口，好多人出入

條友坐監仲要納稅人養佢，屌

Hide Blocked User - 扮基食老處

香港無撚得救 蝻同啲大陸賤種打橫行都無人理，唔夠膽管
真係要努力搵錢，一係識返件外國人，拿拿聲移民算

陰公呀天琦！
殺人仲可以坐少一年呀
早知就...

乜撚野世界啊屌你老母
殺人唔係無期架咩攞酒樽扑頭咁畜意都5年屌你個閪

成件事由殺人去到判刑都好撚冇人性

扣埋d假加行為良好分分鐘3年多d出返來。屌

支那人有特權

佢老婆點生存落去

啲生番

喂 當庭釋放?
打完人咩事都冇?

應該係因為死者郁手在先,另外果兩個打死人當係反抗自衛,所以先判咁輕?

重點係一時衝動殺人定有預謀咁殺人

似乎係陪審團唔信洪荒證人嘅證供
聽日再搵下審訊期間啲新聞，睇吓控辯雙方係點舉證先

應該係指佢嘅口供同其他證據match唔match

唔好斷句睇先得架
成句係「如陪審團裁定他們不是夥同犯案，並且相信被告說法有可能是真，便應判被告罪名不成立。」

而家唔係個官話信，而係話如果陪審團「裁定他們不是夥同犯案」並且「相信被告說法有可能是真」的話，就要判無罪

唔係好明大家屌咩
事實就係唔夠料入到姓莊既誤殺
從來控方案情唔一定係還原事實
反之亦然

因為對方講普通話 輕判

係法庭講普通話可以輕判

的士佬上次同我講 不小心扣減五分再罰 佢地可以罰半價 因為講普通話唔洗聽文化有差異喎

陪審團同法官個腦裝咩真係世紀謎團
莊爆樽死者兩次都可以無罪釋放

好心up 咁撚仆街扑人頭三野判5年? 含得撚啦

1. 圍村佬
2. 個仔死係支那
3. 比支那人打死冇得分豬肉

三合一呃正皮

一切都係支那嘅錯

我阿爸又響屋企大大聲咁睇支那片

叫佢快d仆死佢老豆
等佢老豆同佢阿爺一家團聚

其實當年丁蟹點解要告謀殺🤔

香港法治精神係寧縱毋枉

幫共慘黨殺咁啲香港人，立下大功，賞賜永居戶籍、全新海景公屋一間、獲邀成為民賤聯榮譽會員、獲聘請為愛國愛港反港獨示威專員，時薪一千，總之前途一片光明。

其實好易理解
爆死者樽兩次係控方案情
而家就係控方舉證不足以在無合理疑點下證明死者俾姓莊既爆樽，所以大比數裁定無罪
同埋唔應該屌個官，響公訴程序裡面，做裁決既係jury，唔係法官